\newpage
\section{Timing-Simulation}

Um die Timing-Simulation durchzuführen, mussten wir mit Hilfe vom Synthese-Tool ISE die Timing Datei erstellen.
Mit dieser Datei, die den Namen unserer DUT hat, können wir in Modelsim die Timing-Simulation starten.
Wir haben auch hier die selben Tests durchgeführt, die wir zuvor schon in der Simulation unserer Entwicklung durchgeführt haben, um zu sehen ob sich die Counter immer noch gleich verhalten.
In \refto{fig:resources/tb4atopwave.png} können wir die Ausgabe unseres Referenz Counters sehen, nachdem seine Laufzeiten simuliert wurden.
Die Ausgabe stimmt mit unserer, vorher geprüften Ausgabe überein.\\
\includenamedlargeimage{resources/tb4atopwave.png}{Testbench Ausgabe nach Timing Simulation}
Der einzige Unterschied, abgesehen von den leichten Verzögerungen durch die Hardwarelaufzeiten, besteht darin, dass die Ausgangssignale \textit{cnt<10>}, \textit{cnt<9>}, \textit{cnt<8>}, \textit{cnt<7>} und \textit{cnt<3>} nicht auf den selben Funktionsblock mit den anderen Ausgangssignalen platziert werden konnten und damit erst später stabilisiert werden.
Dies macht für einen vom Menschen bedienten Counter aber nichts aus, da eine Verzögerung von ca.~10~ps für das menschliche Auge nicht erfassbar sind.
Im Falle von möglichen Folgeschaltungen müsste man allerdings darauf achten, genug Zeit abzuwarten und nicht direkt nach Beginn des Taktes abzufragen.\\
In \refto{fig:resources/tb4atopwavefull.png} kann man die spätere Stabilisierung der Ausgangssignale sehen.\\
\includenamedlargeimage{resources/tb4atopwavefull.png}{verzögerte Stabilisierung bei großen Wertänderungen}
\clearpage

